全國大罷工！比利時宣布關閉領空24小時 陸海空交通大癱瘓

〔即時新聞／綜合報導〕比利時三大工會昨（12）日發起全國大罷工，爭取薪資以及勞工福利，由於無法確定可用人力，為了飛航安全，比利時宣布關閉領空24小時，所有航班全數取消。此外，比利時境內鐵路、捷運與海運都將受到衝擊。
綜合外媒報導，比利時航管單位Skeyes表示，在全國大罷工前6個小時，公司無法確定確切人力，因為員工不必在罷工前表明工作意願。由於不認為罷工將會結束，基於保障飛航安全的義務，比利時將在12日晚上10點到13日晚上10點間關閉領空，唯緊急救護與軍事用途不在此限。

每日約有650架航班於比利時機場起降，歐盟航管局（Eurocontrol）指出，在關閉領空的24小時間，會通知所有飛越比利時上空的航班保持在7500公尺以上的高度。此外，歐洲之星及其他跨越歐盟各國的列車應不受影響。
比利時國家鐵路局表示，今日恐有半數列車無法順利營運，首都布魯塞爾市的電車、公車及捷運等大眾運輸系統恐陷入混亂，且預計歐洲第三大港口、安特衛普港將因罷工損失數百萬歐元。
報導指出，比利時三大工會發起此次全國大罷工行動，抗議政府在未來2年內限制不得調薪超過0.8%，同時要求加薪並增加福利和退休金，強調爭取的是「合理生活水平」

香港人學到一半
777仲會唔會官到無求蛋自大

香港有獅子山精神

國泰空姐罷工, 連登仔咩反應

勁台灣咁多

連登仔其身不正, 網上罷工就叻

係香港無可能會發生既事

要番工 不了

你搞罷工? 大把連登仔即刻同廢老同一陣線屌鳩你

大家都係垃圾不細分用

比利是生活仲係好過香港豬欄

香港咁多有錢人,邊個會肯咁同你啲無產階級玩啊

左膠成日搞罷工影響民生

獅子山精神呢？

情人節前罷工無花賣

男人又羊

一上車就冇可能罷工

執左佢，一拍兩散

相反 香港？

冇他既 奴性重

奴隸法仲要幫資方

奴性真係冇得改

港奴: 吓擺工? 係咪要請假擺? 老細可能唔批喎..比HR知咗佢都好大0樂喎..累到老細我隨時連工無埋喎...咪啦 唔好搞咁多野啦 有份工咪好好地囉